[
        {
            "questionText": "Ниже какого значения не должны быть обороты двигателя во избежание замерзания отопителя кабины зимой при кратковременных остановках автогрейдера ДЗ-122А?",
            "questionImage": "",
            "rightAnswer": 3,
            "answers": [
                "800 об/мин.",
                "900 об/мин.",
                "1000 об/мин."
            ]
        },
        {
            "questionText": "Когда необходимо включать реверс (обратный ход) автогрейдера ГС-14.02?",
            "questionImage": "",
            "rightAnswer": 2,
            "answers": [
                "После остановки двигателя.",
                "После остановки автогрейдера.",
                "На ходу автогрейдера."
            ]
        },
        {
            "questionText": "При каком техническом обслуживании вибрационного катка ДС-31 нужно промыть фильтрующие элементы воздухоочистителя пускового двигателя?",
            "questionImage": "",
            "rightAnswer": 3,
            "answers": [
                "При ТО-1.",
                "При ТО-2.",
                "При ТО-3."
            ]
        },
        {
            "questionText": "Какую смазку рекомендуется применять в коробке перемены передач асфальтоукладчика ДС-181?",
            "questionImage": "",
            "rightAnswer": 3,
            "answers": [
                "ТЭП-15.",
                "ТАП-15В.",
                "Допустимы оба варианта."
            ]
        },
        {
            "questionText": "Какая эксплуатационная масса вибрационного двухвальцевого катка ДС-31?",
            "questionImage": "",
            "rightAnswer": 2,
            "answers": [
                "8750 ± 400 кг.",
                "10000 ± 400 кг."
            ]
        },
        {
            "questionText": "Муфта сцепления ведёт (при выключенном сцеплении валы насосов вращаются). Каковы вероятные причины?",
            "questionImage": "",
            "rightAnswer": 3,
            "answers": [
                "Перекос нажимного диска.",
                "Большой зазор между упором выжимного подшипника и лапками выжимных рычагов.",
                "Вероятны обе причины."
            ]
        },
        {
            "questionText": "Какая может быть неисправность в гидрораспределителе вибрационного катка ДС-31, если усилие на рукоятке гидрораспределителя увеличено?",
            "questionImage": "",
            "rightAnswer": 1,
            "answers": [
                "Повреждено уплотнительное кольцо.",
                "Наличие механических примесей в масле гидросистемы более допустимых пределов.",
                "Недостаточный уровень масла в баке."
            ]
        },
        {
            "questionText": "Работа двигателя в закрытом помещении при техобслуживании:",
            "questionImage": "",
            "rightAnswer": 3,
            "answers": [
                "Запрещена.",
                "Разрешена.",
                "Допускается только с выводом выхлопных газов за пределы помещения."
            ]
        },
        {
            "questionText": "Что необходимо сделать при запуске двигателя Д-260 в первоначальный момент или после длительного хранения?",
            "questionImage": "",
            "rightAnswer": 3,
            "answers": [
                "Прокрутить коленчатый вал стартером в течение 10 с без подачи топлива.",
                "Дать двигателю поработать 2-3 минуты на холостом режиме, прежде чем нагружать его.",
                "Необходимы обе операции."
            ]
        },
        {
            "questionText": "Каков порядок работы цилиндров дизеля Д-243 вибрационного катка ДС-31?",
            "questionImage": "",
            "rightAnswer": 1,
            "answers": [
                "1 - 3 - 4 - 2.",
                "1 - 2 - 4 - 3.",
                "1 - 3 - 2 - 4."
            ]
        }
    ]
    